Q: Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?  
A: Потому что кроме клавиатуры, есть другие способы ввести данные в input, например Ctrl+V, голосовой ввод и т.д. Для правильного отслеживания изменений в input, слушаем событие "input"